import type { IQuestion } from "@/shared/ui/QuestionModal";

export const questionElectrItems: IQuestion[] = [
  {
    id: 1,
    question: "Bir xil ishorali zaryadlar bir-birini itaradimi?",
    correctAnswer: true,
  },
  {
    id: 2,
    question: "Doimiy magnitning ikkita shimoliy qutbi bo'lishi mumkinmi?",
    correctAnswer: false,
  },
  {
    id: 3,
    question: "Elektr toki zaryadlangan zarralarning tartibli harakatimi?",
    correctAnswer: true,
  },
  {
    id: 4,
    question: "Dielektriklar elektr tokini yaxshi o'tkazadimi?",
    correctAnswer: false,
  },
  {
    id: 5,
    question: "Magnit maydon chiziqlari har doim yopiq bo'ladimi?",
    correctAnswer: true,
  },
  {
    id: 6,
    question: "Metallda elektr tokini protonlar tashiydimi?",
    correctAnswer: false,
  },
  {
    id: 7,
    question: "Magnit maydon harakatlanayotgan zaryadga ta'sir qiladimi?",
    correctAnswer: true,
  },
  {
    id: 8,
    question: "Kuchlanishning birligi Ampermi?",
    correctAnswer: false,
  },
  {
    id: 9,
    question: "Yerning o'z magnit maydoni bormi?",
    correctAnswer: true,
  },
  {
    id: 10,
    question: "Elektr qarshiligi o'tkazgich uzunligiga bog'liqmi?",
    correctAnswer: true,
  },
];
